\defmathtask[task=218,]{atanasjan}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\huge

Прямые \( a \) и \( b \) пересекаются. Можно ли провести такую прямую, которая пересекает
прямую \( a \) и параллельна прямой \( b \)? Ответ обоснуйте.

% task text
\begin{solution}
  Да, это возможно. Пример приведен на рисунке.

  \centerline{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{pictures/\thesource_0}}
\end{solution}

\begin{answer}
  Да, можно.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
